\section{Óravázlat}
\begin{enumerate}
	\item Kvark-modell
	\item Gell-Mann-Nishijima formula
	\item Hadronok: mezonok, barionok
	\item Buborék kamra
	\item Reakciók leírása
		\subitem kvark-kép
		\subitem ritkaság keletkezésor, bomláskor
		\subitem gyenge bomlás
	\item Generációk, közvetíző részecskék
	\item $\pi$-p szórás
	\item Rezonanciák, élettartam
	\item $e^-$-p szórás
	\item Kvarkok felfedezése: Bjorken-x változó
\end{enumerate}
\section{Házi feladatok}

\begin{enumerate}
	\item Tegyük fel, hogy van egy 6 MeV energiájú alfa-részecskéket sugárzó 
		forrásunk. Mekkora a legkisebb távolság, amennyire megközelítheti az 
		alfa-részecske a céltárgynakhasznált 79Au atommagot? 
	\item Az 1930-1940-es években sok mikrorészecskét a kozmikus sugárzás 
		vizsgálatával fedeztek fel. Milyen folyamatokon keresztül keletkeznek 
		pozitronok, müonok, pionok, kaonok a kozmikus sugárzásban? 
	\item Rajzolja le kvark-képben a következőfolyamatot: 
		$K^– + p^+\rightarrow K^0 + K^+ + \Omega^–$! 
	\item A neutrínó megfigyelése hidrogén buborékkamrával: 
		$p + v \rightarrow p + \mu^- + \pi^+$ írja le a folyamatot elemi részecskékkel! 
	\item Milyen kölcsönhatáson keresztül bomlik el a töltött illetve a semleges pion? 
		Hogyan utalerre az élettartamuk? Rajzolja le a folyamatokat!  
	\item Egy 10 cm vastag folyékony hidrogén céltárgyba érkező nagy energiájú 
		proton hány százalék valószínűséggel hat kölcsön a céltárgyban? 
		A proton-proton hatáskeresztmetszetet tekintsük 50 mbarn-nak.  
\end{enumerate}


